醫管局：接種中心人手已有安排 休假「黃護」應充份休息 以免影響工作表現

林哲玄：醫管局不准醫護到疫苗接種中心協助 劉家獻：會酌情批准

有份營運灣仔伊利沙伯體育館社區疫苗接種中心的「醫護誠信同行」主席林哲玄，在本台節目表示，部份現職醫管局醫護，向局方申請休假期間到接種中心協助但不獲批准，或許是因為局方不批准醫護在休假時，從事與專業相關的工作。林哲玄說，團隊會增加邀請退休醫生、牙醫或藥劑師參與接種，同時希望醫管局彈性處理，強調接種疫苗是抗疫工作的一部分，如醫管局完全不批准醫護協助接種，將大大影響接種中心的人手安排。

醫管局：會酌情批准醫護到社區疫苗接種中心幫手

對於有醫管局醫護，不獲批准到社區疫苗接種中心提供服務，醫管局總行政總理劉家獻在本台節目表示，局方正審視是否有額外人力，可以到接種中心協助外面的機構；如果有同事提出申請，每個聯網會視乎人手安排及人力資源，酌情安排醫護以外間工作的原則，到疫苗接種中心為市民提供服務。

劉家獻又解釋說，希望醫護人員在休假期間充份休息，否則擔心影響員工的工作表現，但重申如果不影響工作，當局會酌情安排，強調醫管局全力支持政府推行疫苗接種計劃。

原文網址：

乜原來要充份休息架? 真心唔明追更係點黎